%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

\section{Introductie}\label{sec:introductie} % The \section*{} command stops section numbering

Een kenmerk van Android, dat zowel een voor- als een nadeel is, is het feit dat het hele besturingssysteem open-source is, met als gevolg dat er een
grote diversiteit aan Android-apparaten, elk met hun eigen stijl, aangeboden wordt.
Dit kan voor app-ontwikkelaars tot grote frustraties leiden, aangezien hun apps probleemloos moeten kunnen werken op 
een waaier aan diverse Android-apparaten.

Ook het feit dat de meeste smartphonefabrikanten weinig of geen rekening houden
met een consequent updateschema zorgt voor een versnippering binnen Android versies en een 
trage adoption rate van de laatste nieuwe versie. Dit is nog een vervelend gegeven waar app-ontwikkelaars rekening mee moeten houden.
Gelukkig zijn er ondertussen verschillende frameworks beschikbaar om deze problematiek aan te pakken om instrumentation tests snel en efficiënt op 
verschillende apparaten tegelijkertijd uit te voeren. In dit onderzoek zal er een vergelijking uitgevoerd worden tussen een aantal
testing frameworks om te zien wat hun voor en nadelen zijn en welke er het meest geschikt is om schaalbare instrumentation tests uit te voeren.

%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{Stand van zaken}\label{sec:stand-van-zaken}

Op het moment van schrijven zijn er al verschillende, zowel open-source als commerciële, oplossingen verschenen om deze
op verschillende apparaten instrumentation tests uit te voeren. Onderzoek naar welk framework er beter is, is er nagenoeg niet echt.
Sommige frameworks beweren natuurlijk dat ze op een of meerdere punten \textit{beter} zijn dan andere frameworks:
\begin{quote}
  We are big fans of Spoon and were using it for our plans, so we used it as our starting point. However, Spoon had similar issues to the Gradle and Maven test execution plugins, in the sense that it executes all tests on all of the connected devices (and emulators). We decided to tweak that naive scheduling to achieve much faster test execution.
  \autocite{FORK}
\end{quote}
Of dit wel degelijk het geval is, zal duidelijk zijn aan het einde van dit onderzoek.

% Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
%   geen onderdeel is van de zin.
% \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
%   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
%   ...'')

%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}\label{sec:methodologie}

De frameworks die binnen dit vergelijkend onderzoek met elkaar vergelijken zullen worden, zijn Spoon \autocite{SPOON}, Fork \autocite{FORK} en Composer \autocite{COMPOSER}.
Spoon wordt zowat als de standaard gezien op vlak van parallelle testen. Fork en Composer, hoewel minder populair, beweren elk dat ze op bepaalde punten beter zijn dan Spoon.

Deze frameworks zullen vergeleken worden op volgende aspecten:

\begin{itemize}
  \item Snelheid: Hoe lang duurt het om de verschillende tests uit te voeren? Welke impact hebben het toevoegen van apparaten aan de cluster en de complexiteit van de test op de uitvoertijd?
  \item Schaalbaarheid: Hoe gemakkelijk kunnen er apparaten aan de cluster worden toegevoegd? Heeft dit impact op de performantie van het framework?
  \item Ease-of-use: Hoe eenvoudig kunnen de frameworks geconfigureerd worden en de tests uitgevoerd worden?
  \item Gedetailleerdheid: Hoe gedetailleerd zijn de testresultaten? Hoe eenvoudig kan er getraceerd worden waar testen eventueel zijn foutgelopen en op welke apparaten?
\end{itemize}
Om deze aspecten te testen, gaan er een aantal instrumentation tests, elk met een bepaalde complexiteit, uitgevoerd worden op een variabel aantal devices.
Eerst worden de tests op één apparaat tegelijkertijd, om zo een referentiepunt vast te leggen.
Daarna worden er incrementeel meerdere apparaten toegevoegd om te zien hoe goed de frameworks hiermee overweg kunnen en in welke aspecten ze
uitspringen of gebreken tonen. Daarnaast zal er ook gelet worden op andere aspecten die niet onder hiervoor genoemde categorieën vallen 
(o.a.\ stabiliteit, unieke features, etc.).

%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwachte resultaten}\label{sec:verwachte_resultaten}

Hoewel elk framework beweert dat het beter is dan het andere, verwacht ik niet echt dat er veel verschil zal zijn op vlak van basisfeatures.
Er wordt verwacht dat alle frameworks alleszins de verschillende testen zullen doorstaan en succesvol alle instrumentation tests op de verschillend apparaten kunnen uitvoeren.
Het verschil zal vooral liggen in de snelheid waaraan deze tests uitgevoerd worden. Op grote schaal kunnen bepaalde frameworks dit misschien sneller doen, waardoor er tijd kan worden bespaard.
%---------- Verwachte conclusies ----------------------------------------------
\section{Verwachte conclusies}\label{sec:verwachte_conclusies}

Na dit onderzoek zal er waarschijnlijk wel blijken dat het in enkele specifieke use cases beter is om een bepaald framework te gebruiken over een ander framework. 
Afgezien van dat, kan er geconcludeerd worden dat de frameworks in alledaagse gevallen zo goed als gelijk tegen elkaar opgaan. Op grotere schaal of in exclusieve use
cases zal het ene framework meer geschikt zijn dan het andere.